矛盾大對決之喺屋企定出街打邊爐

喺屋企打：自己買嘢平好多，同埋自己想食乜就買乜，而且鍾意食幾耐就食幾耐，唔使比人趕，可以舒舒服服咁食。不過要自己曬時間去買料同洗食材，而且食完之後要洗碗拖地，煩到仆街。

出街打：輕輕鬆鬆就咁去打就得，唔使自己預料同事後洗碗，貴價邊爐鋪仲會有啲喺街市難買到嘅靚料，不過好多時都要限時限刻交枱（任食嘅限死兩個鐘；就咁邊爐鋪可能都要分兩輪食），而且貴價邊爐鋪預咗要比人斬到一頸血。

我自己就覺得如果屋企有人肯洗碗事後清潔一定係喺屋企打>出街打，但如果無人洗嘅話我諗我都應該會出街打算

緊係喺屋企打啦屌你，又坐得舒服，又可以錫住個荷包唔使比人湯到一頸血

出街打輕輕鬆鬆唔撚使煩好過啦，無錢嘅求其去任食嘅又一餐，月頭手鬆啲嘅又可以去散叫鋪叫啲靚嘢嚟食

屋企有得自己買靚料
同埋通常會煲個湯嚟打邊爐，超正

屋企人咪屋企打，同朋友咪出街打
就係咁

要同街市佬熟先有靚料留 好撚煩

同埋有啲靚魚靚牛肉真係出面有關係先有，一般人好難買到

假設如果自己有地方招呼朋友嘅話呢？

4人以上屋企打
4人或以下岀街打

買洗碗機啦

有乜原因

連啲油積都去到？
近呢一兩年都多咗好多人提洗碗機呢樣嘢

出街同friend 打，屋企同屋企人打

今年成日禁堂食，出街食飯又唔安全都減少左出去食飯，整飯盒比男友帶飯，洗飯盒啲油一流洗過飯盒都知難洗，仲要洗完乾埋碗，用水又少

我附近個街市是但買都有靚嘢喎

屋企,多人就買D即棄碗筷,洗少好多野

屋企....但首先要有間屋先

屋企始終做唔到某啲特色湯底
例如台式麻辣/養生湯/牛骨湯/超濃沙爹湯
除非外賣返嚟

邊個街市咁猛料呀

屋企多人有無邊隻推介

屋企打兩條友大約：
牛：100
豬：50
羊：50
丸/腸：30
菜：20
湯底：30
Total: 每人唔使150
同等份量質素出街預每人200up
如果加埋海鮮個差價應該仲大

我聽返嚟大部分都係咁
如果自己住嘅話呢？

屋企打除咗個爐之外所有嘢都係即棄餐具

唔會牛豬羊買齊啦
通常會執下啲平蜆/蝦嚟食

丸菜嗰啲都要洗啦

去開黃大仙大成街&九龍城街市

大成街有啲污糟
九龍城好似無乜海鮮賣

呢層當然要啦，純粹係餐具唔駛洗慳返好多時間 食嘢過程舒服，食完又唔駛煩洗餐懵

用緊Toshiba ，兩個人但一次洗2～3餐野

通常豬牛羊雞魚 五㨂三
烏冬/麵就可有可無

每人300up就差唔多出面食真係好貴
一碟牛都可能成兩舊水

食完要拖地，你坐地下食？

都出去啦，洗嘢其實好辛苦

又Royal級？
一句到尾，有錢就有靚貨，洗撚關係咩

你識唔識架？買貴價海鮮最方便一定係九龍城

一定屋企打邊爐
d 料平好多
衰d 講, 買個平煲, 紙碗碟, 食完掉鳩晒d 野仲平過出街食, 慳返洗碗呢個step

熟咪招呼人上屋企，唔熟就出街

599x

乾淨過自己洗

次次同人打邊爐都叫條女買嘢洗碗
到我睇波嘅時候計叫佢走

利申：單身30年

自己買料出街打

係屋企打最貴/煩係包魚皮同響鈴

靚小小嘅牛都100-150蚊磅

屋企打
事前準備有種生活嘅溫馨
事後清潔咪當食飽幫助消化
出去打除非係好有特色嗰種
如果唔係都唔會想出去食

啲豉油好多時都彈咗落地下架

限聚令

100-150既牛唔入流啦，正常手切都已經係180up，和牛就去到四百幾

自己買料打真係平好多
出去食又限時 d位又迫
如果自己有地方招呼朋友一定屋企打
最後猜輸果個洗碗

party room/私竇
又唔洗食出面D垃圾, 又唔洗洗野

而家有嗰啲韓國紙火鍋，真係預你食完即揼

可能我去開大埔啦

大埔多檔同平，但好少貴價海鮮

黃牛真係要搶呢，特別係啲特別部位，你估淨係得你有錢？

手切要220up啦

搶條撚咩，無人叫你下晝五六點先去，正正常常朝早去基本上任買

某幾檔有貴價海鮮嘅

有位就買坐地機啦
西門子/Miele

220係斤，你望清楚
如果220磅咁係檔嘢收得稍為貴

當然講緊頸脊依啲，特別位話貴啲就唔出奇

出街打
而家10點要清場7點入坐既話唔會9點踢你走既，最多肉類果啲過鐘唔比你再落單

屌有時真係比凍肉同牛肉檔啲斤磅撈撚亂曬

搭單問埋
自己買嘢係郊野公園啲爐 燒野食
定係
去麥師傅 九華徑 吉吉燒 之類 （當你唔考慮黃藍）

有人肯幫手洗碗屋企打
冇人就出去

買餸時間你搭車出去抵消

乜撚野天時？碌個麵算啦！

所以我覺得呢個問題係視乎你想食乜
如果要食屋企整唔到既咪出街 但你其實預備到既就無必要出去

屋企，舒服已經冇得講。
之後餐具全部扔曬佢，唔洗煩

唔係調返轉咩

打邊爐淨係食開丸同午餐肉無靚唔靚料嘅要求

有車and無車分別

巴打要試多啲其他嘢啦

去朋友屋企打，想食幾耐就幾耐，食咩就買咩，食完講聲多謝招呼就走得，最多買啲生果甜品上去

帶料出去打

我屋企會自己炒/煲個湯底
肉就一大條拎番黎自己切
識人開餐廳幫手訂肉平好多

多人就用曬即棄餐具仲方便
屋企打識玩係冇得輸

仲有楊屋道

宜家岀街4人一枱

屋企打最難搞係個湯底

買包湯包架掂啦

煲個靚湯囉

唔會出街打
D野好撚重口味
自己鐘意食鮮味多D

睇情況
當一個活動會打好耐傾下計就屋企
就咁當食飯咪出街
邊有定架

自己打去買料都好貴
d肥牛成百蚊斤
出去打仲好唔洗開枱洗碗

牛100邊夠，肥牛一磅平極都80蚊啦

去friend屋企打

pin this

洗個碗有咩咁艱難

而且你睇住啲碗碟乾淨返好有滿足感

真係大食家

楊屋道簡直冇得頂

仲有唔洗洗碗

又要洗又要預備 不了
仲搞到暗屋好大油煙味

屋企打free好撚多

去人地屋打邊爐

出街for sure.
想食即刻有得食，又唔使煩買料，食完成身味返屋企沖個涼就得。

屋企打好正，500蚊已經夠4個人 有海鮮有肉有齊其它野 仲要新鮮
係就係洗碗煩D，不過其實大部分都唔油唔難洗 係個煲姐
不過間唔中懶起上黎都會出街打

去人地屋企打

呢個真係要多謝肺炎
以前我都鍾意出去打個邊爐 幾舊水至千幾蚊位我都食過
食魚生靚牛肉飲啤酒

自從肺炎封咗晚市
發現幾靚嘅牛肉自己買海鮮鮑魚全部自己整到
唯獨係有啲特別啲嘅湯底難搞啲
但自己都可以買雞煲漿 蕃茄薯仔 醉雞
依家你叫我出去食我都唔捨得比
付出兩倍價錢為咗要人洗碗
同埋喺屋企食自自在在
鍾意食幾耐食幾耐

屋企自己食梗係買靚手切新鮮牛奶
街市$280磅
兩個人食半磅加少少海鮮
兩個人食五舊水食到你嘔

假設我幫你洗野呢

一定係屋企打正好多
如果計食同樣高質素, 點計都係屋企打
手切本地肥牛貴極街市買咪320蚊斤,你出街食300蚊先一碟仔

限時無乜所謂，食野快嘅人一個鐘多D已經食飽

咪玩啦清，100蚊啲牛邊入得口架

一定屋企打
出街打勁貴
利申食勁多海鮮

寧願屋企打
可以中場休息去爆個石
落咗格之後再打第二round

不過如果食新鮮嘅海鮮類
就一定唯有出街打
即劏即烚即食差好遠

睇下朋友熟唔熟，熟就招呼上屋企打
然後打之前玩下board game咁，輸最多嗰個洗碗

唔熟就直接出街算
招呼上屋企好怪，又無計傾，寧願出去打，中間隔個爐，又嘈，唔使諗咁多嘢講
扮聽唔清楚就算

大快活5-6pm

屌你真係好撚仆街

屋企打唔會平得過出街
點都會買靚料同海鮮
重質不重量

出街果啲純粹係貪方便同朋友吹水多

就算係同樣靚料去街市買都平過就咁去邊爐鋪食啦

淨係丸街市都賣幾十蚊鎊, 求其每樣丸執幾粒都每樣半磅, 夾埋淨買丸都 $70up, 除非你淨係食垃圾四海. d菜要成斤買, 想食3樣菜要買成3斤, 結果兩條友淨係丸/菜打完淨番一半 仲未計想食海鮮, 水魷, 魚滑, 牛柏葉, see u tomorrow, 豆腐, 響玲, 泡菜湯底要買泡菜, 鴛鴦湯料又係錢. 肯定無出街打食到咁多樣野, 最重要當然係食完拍拍蘿柚就走, 碗都唔駛洗

和牛真係得個貴字, 都係手切本地牛啱打邊爐多啲

prefer出去食,唔想洗野. 出面D啲湯底靚好啲.

又唔係咁講，最好就搭住打，先食和牛再食手切，仲要用清水/昆布高湯，咁就最和味

屋企買係抵, 但唔係平, 計返per head 次次都貴過去街食

比兩千出黎買唔信買唔到

你唔會買到, 要尊登訂

唔會啦，真係熟既，招呼得就唔會叫朋友洗
坐低飲多杯好過啦

樓下街市手切牛50蚊一包, 買2包岩岩好

唔撚洗汁野洗野咩 屌

屋企打完成間屋好臭
咪搞

royal級魚

50蚊一包

淨係丸都70UP?

仆街 你岩

厚身有口感又有牛味, 仲要大大塊, 打邊爐好食過美國肥牛喎

以前覺得岀去打邊爐有人整好洗好哂好爽皮
依加成日自己買料買海鮮屋企打邊爐 發現要洗到白雪雪要用好多時間 岀面肯定求求其其洗兩野就算
所以已經好少岀去打

屋企（靚裝修）打邊爐先至係最正

利申：千尺靚裝

駛唔駛駁來去水喉
我諗緊買個有自己水箱果隻算 但係又驚唔夠力洗

我覺得係 2 種享受, 不過我都會揀屋企

兩種都唔同
一個食肉味 一個食肉香

破產就食少餐邊爐啦

大機先要
我嗰部都係座枱機
係洗唔到鑊啫 洗野好乾淨

睇下咩丸，牛丸稍為正經都八九十蚊一磅

好少食牛丸, 多數買芝心丸/墨魚丸果D CHEAP野咋

50蚊食垃圾都講到津津有味

普通屋企打個邊爐姐, 平野抵食又唔差又飽肚仲想點, 使唔使下下A5和牛呀?
次次食A5就算你荷包頂得住, 你條血管都好快收皮啦傻鳩

去蝴蝶村街市買碟靚牛食好過啦

傻佬先出街打
屋企有清湯加手切牛頸脊搞掂

屋企買定2-3磅牛 想打就拎出嚟解凍 之後再切 正啊

睇下間屋本身舒唔舒服啦

屌，我宜家知道點解我班fd次次都去我個度打

洗碗機真係必買 用完只會覺得要買大啲
打完邊爐3分鐘就執好晒啲嘢

樓主係人上人

墨丸正經都要過百，仲貴過牛丸

自己打貴過出面
出去食只係貪方便唔洗洗野

答返個問題 小朋友才選擇

1,2個人,,我會出去打，買肉買菜買丸唔平，真係差不多

同埋有D靚料，自己真係買唔到！

自己買海鮮平好多
2個人去街市買海鮮4舊水食到飽
再加啲牛同菜
5 6百埋單
好食過出面多多聲

屋企打

樓主瞓咗成年？限聚令啊

點解咁講

都唔係成年限4個 試過2人又試過6人

最鐘意2條友係屋企打邊爐慢慢嘆
牛 100
海鮮 400
湯底 100
菜 30
生根 豆腐 下欄野 20
酒 800
一人幾百蚊 , 出去食要 3倍價錢

其實點解咁驚洗碗？
有幾難洗呀
俾我揀煮定洗
我一定係洗
因為煮就成粒鐘
洗就10分鐘

食開雞煲

屋企 慢慢睇住電視打 飽又可以hea陣先繼續

屋企緊係 6點打到10點 慢慢食 好爽

當六個人

杯碟碗筷匙醬碗各六，仲有爐同煲
仲要prep嘢既盤，仲有裝料既十九幾隻碟
仲要洗sink盤

你sure 10分鐘？

就算無限聚都係咁
人少難買餸 如果想乜都食啲既
因為有啲野份量定好晒 無得只買少少
變咗淨係可以食得幾樣野
唔係食淨又擺晒喺度

例如想食響鈴 芋絲 要一大盒買
唔似雜丸可以去街市散買

有錢嘅咪出街打，
真心有錢嘅有咩係你會買到而餐廳冇，
你比得起錢實搵比你，
窮L如我，就梗係屋企打啦

我屋企只會買啲cheap牛好難食

咩叫see you tomorrow

我都想知

叫樓豬搶成隻牛咪得囉
任食架喎

less is more 其實有菜有菇有粉絲 再要堆靚牛就夠哂數
加多50蚊有響鈴魚皮

去朋友屋企打，食完唔洗自己洗

我屋企都係咁, 由其係班FD上黎
十幾個人真係洗到仆街.

616個啲牛parts唔知可以係邊到買

全部紙杯紙碟

九龍城無海鮮都講得出
最平靚正係九龍城

其實屋企都可以唔洗煩, 只不過係要貴D

食材: 買D 已經整好既, 例如俾貴D買已經劏好洗埋(最緊要係洗埋呢樣)既, 菜果D就去D 高級超市買溫室/已經洗好果D
工具: 唔洗問啦, 紙碗木筷就一定, 錫紙兜裝食材
檯: 厚身膠檯布上面+紙(想慳可用報紙/雜誌)

於是你食完成餐飯要洗既係得個煲, 其他就咁一次過包起用膠垃圾袋裝起, 叫朋友返屋企果陣順手掉埋

金菇

屋企打個日想食咩都有得預先準備
例如 醉雞/醉蝦
出街唔係度度有
btw有冇人會落切粒油炸鬼打邊爐
同響鈴一樣外面脆裏面索汁 但食落有麵粉香

大快活打邊爐

中意同女朋友買海鮮係屋企打
平好多 買一堆聖子，鮑魚同蝦
仲有牛肉豬肉 加埋都係200蚊左右一個人

係準備個下好撚麻煩

唔係好frd先會洗朋友做野咩

我寧願大家一齊玩得開心rather than望撚住堆碗

咁就無癮啦

點解要拖地?

你冇比狗捉唔代表係咁架嘛 有人8個添 撞正咪罰錢

來緊食牛大人
有無人相認

勁難book

巴打食埋個碗？

同friend一定係出街打
又要洗煲抹爐
油到死, 勁難洗
仲要搞到屋企成浸味

最弊係做洗碗嗰個
聽住d friend喺出面嘻嘻哈哈
自己就焗住摺埋一邊自閉洗碗

所以一定出街打

屋企打完工人洗

無氣氛，有得揀一定唔會用即棄

如果你要食龍蝦 象拔蚌呢啲
買唔難 但自己切唔切到出面餐廳咁薄？

同埋有時唔係個個屋企有咁多碗筷架嘛

工人:dllm d碗油撚到，又冇我份

搬咗出黎從來未試過喺屋企打邊爐
間唔中會出去打邊爐
唔使洗嘢洗碗又有麻辣湯底最開心

咪就係
錢解決到既問題都不是問題
出去食我可以叫一個煲四款湯底
麻辣沙嗲清湯番茄
喺屋企咁搞會好麻煩
咁你話性價比梗係屋企好
不過我就超憎洗嘢同埋整污糟自己地方

前晚試過西洋菜湯打邊爐，都幾撚正

有車麥師傅, 大欖
去郊野公園即係整古揸車嗰個
1. 啲食材會整污租部車
2. 要搵車位
3. 有啲仆街遲到早走 如果個爐個位偏又要車佢出去車站

無車 : 唔撚燒

有啲鋪頭會切埋比你

地方污糟可以抹
但朕味成晚屈住喺間屋度

用膠碗木筷囉

次次都叫d fd黎屋企天台打邊爐/bbq，好耐未試過出街打

痴撚線 打邊爐都要靠關係

爐唔洗洗？
煲唔洗洗？

一個煲容乜易洗，電磁爐就咁用濕紙巾抹下。氣體爐就煩啲

出去食任食個D,4-5百蚊,有靚牛有海鮮
絕對抵食過屋企,除非你係想食龍蝦個D就另計

你鐘意啦屌

屋企打買 4,5百蚊 牛同海鮮 for 1條友食, 食到痛風都未食得晒啦

屋企湯底唔得
手切肥牛又難買